const data2019_3 = [
  {
    question: "En la figura del timón, ¿cómo se llama la parte señalada?",
    options: ["Guardín", "Limera", "Mecha", "Caña"],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "El ancla de cuatro brazos terminados en uña se denomina:",
    options: [
      "Ancla de Rezón",
      "Ancla Danforth",
      "Ancla de Cepo",
      "Ancla de Arado",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question: "La bocina es:",
    options: [
      "El núcleo de la hélice",
      "La pieza donde están acopladas las palas de la hélice",
      "La sirena del barco",
      "El orificio del casco por donde sale el eje de la hélice",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "Las zonas del costado donde la manga va disminuyendo para cerrar y formar la popa del barco, se denominan:",
    options: ["Aletas", "Líneas de crujía", "Amuras", "Través"],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "La piezas por donde pasan los cabos o amarras, que sirven para evitar que estos rocen con el casco o cualquier elemento de la cubierta y que además sirven para conducirlos en la dirección correcta se denominan:",
    options: ["Roldanas", "Bitas", "Cornamusas", "Guía-cabos"],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "¿ Qué hay que hacer si al levar el ancla ésta tira por largo con mucha fuerza ?:",
    options: [
      "Aumentar la fuerza del molinete",
      "Dar unas paladas avante",
      "Dar avante con todo el timón a la banda contraria al ancla fondeada",
      "Dar unas paladas atrás",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "El movimiento transversal de la embarcación, de babor a estribor y viceversa, se denomina:",
    options: ["Balance", "Escora", "Cabezada", "Adrizamiento"],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "Cuando existe mala mar, la acción de recibir las olas por la amura, manteniendo la embarcación avante y con poca velocidad, se conoce como:",
    options: [
      "Correr el temporal",
      "Capear el temporal",
      "Estar a son de mar",
      "Sincronismo",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      'En caso de "hombre al agua", la maniobra que consiste en variar el rumbo del buque 270°, para encontrarnos al náufrago por la proa se denomina:',
    options: [
      "Maniobra de Williamson",
      "Maniobra de Boutakow",
      "Maniobra de Anderson",
      "Maniobra en redondo",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: 'La expresión "a son de mar" hace referencia a:',
    options: [
      "Estibar y trincar todos los elementos y material del barco con criterio y a conciencia, antes de salir a navegar",
      "Con mal tiempo y oleaje, navegar al son de las olas, es decir, buscando el sincronismo",
      "Navegar de amurada a la dirección del oleaje",
      "Las respuestas b) y c) son correctas",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question: "¿En qué lugares se establecen limitaciones a la navegación?:",
    options: [
      "Playas no balizadas",
      "Proximidades de acantilados",
      "Reservas marinas",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "El capitán de una embarcación está obligado a prestar auxilio a las personas:",
    options: [
      "Verdadero, aunque se esté muy lejos y ya se esté prestando auxilio, sin que sea necesario informar a los servicios de búsqueda y salvamento",
      "Verdadero, pero si no puede prestar auxilio, anotará en el diario de navegación la razón por la cual no acudió, informando debidamente de ello a los servicios de búsqueda y salvamento",
      "Falso, ya que para ello están los servicios de rescate y salvamento",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
];

export default data2019_3;
